\solucion{21omm_p4}
	Como
	$2007_{1} = 9$,
	$2007_{2} = 9$ y
	$2007_{3} = 9$,
	queremos que $m_{3} + n_{3} = 9$.

	La restricci\'{o}n
	$m + n = 2007$,
	implica que
	$0 < m,n < 2007$.

	Observemos que las parejas $(n, m)$
	son de la forma $(a, 2007 - a)$
	donde $a$ es un entero positivo menor que $2007$.

	Notemos que
	$0 < n_{1} \leq 28$,
	pues $n_{1}$ se maximiza cuando $n = 1999$.

	Por otra parte,
	$0 < n_{2} \leq 10$,
	pues $n_{2}$ se maximiza cuando $n = 19 \text{ \'{o} } 28$.

	Finalmente,
	$0 < n_{3} \leq 9$.

	Sea $r_{n}$ el residuo que deja $n$
	al dividirse por $9$ ($0 \leq r_{n} \leq 8$).
	Como al sumar los d\'{i}gitos de un n\'{u}mero
	se preserva su residuo al dividir por $9$,
	tenemos que
	\begin{eqnarray*}
		9 &|& n - r_{n} \\
		9 &|& n_{3} - r_{n}
		\end{eqnarray*}

	De donde obtenemos que:
	\begin{itemize}
		\item Si $n_{3} = 9$, entonces $r_{n} = 0$.
		\item Si $n_{3} < 9$, entonces $r_{n} = n_{3}$.
	\end{itemize}

	An\'{a}logamente,
	sea $r_{m}$ el residuo que deja $m$
	al dividirse por $9$ ($0 \leq r_{m} \leq 8$).

	Obtenemos:
	\begin{itemize}
		\item Si $m_{3} = 9$, entonces $r_{m} = 0$.
		\item Si $m_{3} < 9$, entonces $r_{m} = m_{3}$.
	\end{itemize}

	Sumando las expresiones obtenemos:
	\begin{eqnarray*}
		9 &|& n_{3} + m_{3} - (r_{n} + r{m}) \\
		9 &|& 9 - (r_{n} + r{m}) \\
		9 &|& r_{n} + r{m}
	\end{eqnarray*}

	Si alguno entre $r_{n}$ y $r_{m}$ es igual a cero,
	el otro tambi\'{e}n lo es.
	Se sigue que $n_{3}$ y $m_{3}$ son ambos $9$,
	lo cual es una contradicci\'{o}n,
	pues su suma ($18$) es distinta de $9$.
	De aqui que ambos residuos son distintos de cero,
	es decir, ninguno entre $n$ y $m$ es divisible por $9$.

	Por lo tanto, las parejas que cumplen el problema
	son de la forma
	$(a, 2007 - a)$ con $a$ un entero positivo
	menor que $2007$ que no sea divisible por $9$.
	\solutionEnd{}
